\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{multicol}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{\\ $\triangleright$ Exercice %
    \arabic{nq}}
}}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Fiche technique: hygromètre}}}
\end{center}



\encadre{\surl{Définition:} Un hygromètre à bois (ou humidimètre) est un appareil électronique permettant de déterminer avec précision le taux d'humidité d'un bois.}\\[1mm]

Le bois est un matériau sensible aux variations d'humidité. Connaître son taux d'humidité est donc indispensable pour pouvoir l'utiliser comme un élément de construction.\\[1mm]

\[\includegraphics[scale=0.24]{photo.png}\]

On distingue deux types d'hygromètre:
\begin{itemize}
\item Mesure \surl{résistive}: on insère deux électrodes dans le bois et on mesure la résistivité. Plus le bois est humide, plus sa résistivité sera basse: c'est logique car l'eau est conducteur ! Cette méthode est simple et peu chère mais elle a l'inconvénient d'abimer le bois.
  \item  Mesure par \surl{induction}: on exerce sur le bois un champ \surl{diélectrique}, les molécules d'eau réagissent à ce champ et on peut en déduire l'humidité. C'est une méthode qui coûte plus cher à mettre en place mais qui laisse le bois intact !

\end{itemize}
\[\includegraphics[scale=0.4]{schema.png}\]

\end{document}
